<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.lodur.com.br</id>
    <title>Felipe Lodur</title>
    <updated>2020-08-12T20:45:28.085Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.lodur.com.br"/>
    <link rel="self" href="https://www.lodur.com.br/atom.xml"/>
    <subtitle>Inteligência Artificial é uma habilidade necessária para os próximos anos, é díficil de pensar em alguma indústria que não será impactada pelo uso de AI.</subtitle>
    <logo>https://www.lodur.com.br/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://www.lodur.com.br/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, Felipe Lodur</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Artigo: ManGAN]]></title>
        <id>https://www.lodur.com.br/post/artigo-mangan/</id>
        <link href="https://www.lodur.com.br/post/artigo-mangan/">
        </link>
        <updated>2020-08-11T10:44:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Artigo: Assisting Colorization of Manga Characters Concept Art using Conditional GAN (Disponível no <a href="https://www.researchgate.net/publication/335417624_Mangan_Assisting_Colorization_Of_Manga_Characters_Concept_Art_Using_Conditional_GAN">ResearchGate</a>)</p>
<p>Realizei um trabalho em 2018-19, enquanto estava finalizando minha especialização no ITA e trabalhando no Itaú, e utilizei uma variação da arquitetura de Generative Adversarial Networks, chamada cGAN (a diferença sendo o &quot;c&quot; de &quot;Conditional&quot;), que dada as linhas de arte de um personagem de mangá, realiza a colorização baseando-se nas dicas de cor determinadas.</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://www.lodur.com.br/post-images/1597264201456.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>Os resultados ficaram bem bacanas (pelo menos na minha opinião de 'artista terrível' que eu sou haha). Na imagem abaixo dá para observar que as  imagens geradas ainda saem com alguns defeitos, como erros de cor, olhos bicolores, entre outros, mas acho que é um bom resultado inicial para testar como certas cores funcionam nos personagens.</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://www.lodur.com.br/post-images/1597264485319.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<h2 id="e-depois">E depois?</h2>
<p>O trabalho foi publicado em uma conferência chamada <a href="http://2019.ieeeicip.org/">ICIP (IEEE International Conference on Image Processing 2019)</a>, uma das principais conferências da área de processamento de imagens e visão computacional (Qualis A1), que fui apresentar lá em Taipei, Taiwan!</p>
<p>O trabalho foi feito com apoio do <strong>ITA</strong> e do <strong>Itaú Unibanco</strong>!</p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://www.lodur.com.br/post-images/1597265121477.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Palestra: Overview de Deep Learning para Visão Computacional]]></title>
        <id>https://www.lodur.com.br/post/mlxp-computer-vision/</id>
        <link href="https://www.lodur.com.br/post/mlxp-computer-vision/">
        </link>
        <updated>2020-06-19T10:45:25.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Participei recentemente de um evento chamado &quot;Machine Learning Experience&quot;, onde apresentei um resumo de Arquiteturas de Redes Neurais para Visão Computacional, além de suas respectivas aplicações!</p>
<p>É uma passada rápida e pode ser útil para quem quer entender as aplicações de Visão Computacional e separar técnicas/arquiteturas para se aprofundar depois!</p>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/5xeiuxtPLk8" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>]]></content>
    </entry>
</feed>